【停半分鐘聽一闋歌】許廷鏗是巴士迷 登「熱狗巴」拍MV向廣東歌致敬

早前許廷鏗（Alfred）在旺角麥花臣開音樂會時，透露將會於明年三月首次踏足紅館開個唱，最近亦推出新歌《停半分鐘聽一闋歌》。Alfred表示這首歌是送給「廣東歌」的禮物，不只找來Rubber band的6號填詞，還特意向九巴租借了懷舊的非空調巴士（熱狗巴）作為其中一個MV拍攝場地，讓歌迷在聽歌的同時，能勾起一絲絲回憶。

Alfred 認為在全球化的影響下，不少年輕人都轉聽外語流行歌曲，甚至自己也曾經有一段時間沒有聽廣東歌。但當他再次接觸廣東歌後，發現廣東歌的獨特是其他語言無可替代的，因此希望透過這次的機會向廣東歌致敬，好好保留本地的音樂文化。Alfred 說自己經歷了由卡式帶到數碼化的時代轉變，雖然聽歌習慣不同，但音樂總會為大家帶來不少點滴和情緒。為了加重的作品的懷舊氣息，他提議在熱狗巴裏拍MV，讓大家能回到過去。他分享兒時很多美好的回憶都是在熱狗巴上創造，「小時候喜歡與媽媽一起乘搭巴士，並會坐在上層車頭的位置看風景，也會從窗台上的小視窗向下偷望司機」。這份對巴士的熱衷和着迷，令Aflred 收藏了不少巴士模型，也會自己親手製作大型可動模型，甚至構思過把唱片廣告在巴士上刊登。